智利總統宣布全面改組內閣冀平息民

智利由反對地鐵加價觸發的大規模示威持續一星期並造成19人死亡之後，總統皮涅拉宣布全面改組內閣，希望平息民憤。

皮涅拉承諾，新內閣將處理人民的新訴求，並掌管新時代。他又說，若情況許可，最快可於當地星期日結束備受爭議的緊急狀態。

一星期以來，示威者多次與保安部隊衝突，並大規模搶掠店舖，首都聖地亞哥周五更有破紀錄的接近100萬人上街，要求改革。

民眾壓抑多年的憤怒，由最初抗議地鐵加價4%，演變成不滿社會經濟結構的抗爭，訴求已擴大至包括皮涅拉辭職、改善退休福利、提供可負擔的醫療保健及教育，以及廢除可追溯至皮諾切特獨裁統治時期的憲法等。

皮涅拉日前提出一系列紓困措施，包括取消地鐵加價、押後加電費、提高退休金、調高最低工資、增加向富有階層徵率等。

只需要一星期罷工，就可以迫政府
點解唔做？
點解要個個星期手足被人拉，撈浮屍，食催淚彈

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

推

根本唔撚關罷工事

專破蛇陣
大家要宣傳多D蛇獴

點解人地咁成功

人地又唔係法西斯極權政府

咪係
人地智利人勇好多

因為人哋係民選政府

完

香港比較難
1. 香港人始終過唔到心理關口
2. 我地既敵人係共產黨

我地係直接打大佬

我淨係睇到大規模搶掠，見唔到罷工喎

主要人地係民選政府啦

講咗幾廿萬次
係對手問題！
人哋對手有良知！我哋對手冇架！

諗下 我地打既係全球最大黑社會
連美國都要視之為新冷戰對象
相比之下智利當然會跪啦

因為個政府話晒都係民選，我地對手係共產黨

廢就廢啦屌
智利勇武示威死撚左十幾廿人呀

如果我地全部宣佈長期停手
社會運作唔到
政府可以0回應？

香港人就係廢

人地利智都有智慧過特區
特府有咩資格睇唔起人地

777 ???

同埋人地係智利人民 vs 智利政府
香港依家係香港人民 VS 中國政府+香港政府+中國人+香港藍絲

我地對手太強

人地對手係民選政府
我哋對手係支那恐怖分子

仲掛住搞濕鳩區選有乜用

有破紀錄的接近100萬人上街，要求改革。

智利都有黃藍之分 但藍個邊個力量無咁大
屌 我地係要同全球五毛打
仲有唔少奶共國做鳩我地
係啊 話緊你啊死坡佬

智利唔知
加泰都好多藍絲

點解唔學下西方國家？

玩左20幾年
香港倒退中

愛西力

就算罷工可以得到5大訴求
都唔會好多人罷

人地真。民選政府

sad but true
仲要遊行去示威

如果係香港係新加坡咁樣
呢招一定得 應該係唔洗出呢招
百萬人上街 坡佬政府已經跪低

但問題係而家背後個個係中共啊
香港人幾乎係對抗緊整個中國

香港人 會罷咩?

人地係自己人對自己人

你嘅對手係十四億

無得咁比較

唔通你認為我哋死嘅比佢地少？

五毛大軍多到

香港連個死肥婆都唔撚換

罷工一定最有用，但要全民罷先得

心態
人地個個勇武搵命搏
防暴都驚左佢地

唔好學

香港大量大陸專才涌現？

Push

唔通你想我地死多啲人？又唔見你身先士卒？

因為智利有民主

真 攬炒

香港都唔撚係民選
邊有得比較

香港扔個火魔法都俾人自己友屌

落台喇
一係選票, 一係革命
自己揀

同埋大鵬金翅鳥，鳳鳥食蛇

共產黨係全世界最大嘅邪教

加上, 佢地有西班牙人血統
你估西班牙征服者流架

並造成19人死亡之後

智利仔

心理關口呢樣野令到d人拆鐵都拆得唔徹底
人地真係成個站燒到用唔到
單單呢樣野已經落後

正常有政治智慧都會縮
可惜我地對手係隻小學雞

唔會跪喇
又唔係你選出嚟洗撚驚你咩
港共政府只會出更多白色恐怖或者濫權嚟鎮壓

共產黨先係重點

777

可惜呢幾單野同強國完全無關
如果係反強國示威搞到個政府落台咁就正
例如斯里蘭卡、捷克呢類

幫推

哇以為一星期罷工可以ko支共
幾天真

你全部一齊罷一世都唔驚你啦

香港人唔會罷到

佢地經濟議題
我地政治，制度問題

我地對手係獨裁老共

最鐘意將未做嘅野當係key factor of success
老老實實 對手係支那呀屌你老母

我哋都要攪翻個罷工一星期
暫時需要2個禮拜嘅時間做準備

全民罷工抗爭一星期

祝福佢地香港人要繼續加油！！！

快到 反觀香港政府

智利民不聊生 深黃

愛加力

四個月以黎 香港人成功爭取多120蚊去旅行

我唔割智利搶掠店舖

中point 人地可以vote him out 香港呢 連區選都cancel埋 仲講咩雙普選

你當香港人打緊希特拉政府 會唔會平衝返心理？

民選政府VS支共
支共唔倒台真係全世界都冇運行

關閪擺工事咩 人地幾萬勇武抗爭 裝修力度係我地見唔到人哋尾燈 一星期燒左70個地鐵站 仲有最緊要人地係日日出黎示威 香港人 一星期一日（依家有時二星期先一日）有撚壓力比到政府咩

所以美國斷絕對中國貿易係一個好示範
我地亦都要咁做
抵制藍絲同中資產品同服務
樂觀估計, 零售飲食呢, 黃絲開嘅會賺唔少
因為唔少客人係中產, 重慶大廈排隊情景
就睇得出, 香港人消費能力幾好
只要有人證明到冇左支那都可以生存,
其他國家同埋地區就會跟從, 形成破窗效應

Yes

分分用緊急法逼人要返工

人地個d唔係罷工，
係搶掠店舖搶到藍絲唔敢返工，
其實智利勇武點樣搶掠店舖我都會完全理解

示威者多次與保安部隊衝突，並大規模搶掠店舖

太理想啦 你做得 藍絲都做得 轉頭佢地又係扑爆晒黃絲鋪 睇下最後邊個財力頂得住

柒柒柒 情可以堪
有維尼熊奶你屎眼 就坐到100歲？

好大分別師兄 人地係勇武戰死沙場 我地係自殺 被自殺，自殺老實講係比較懦弱

我地既所謂高官都係打份工既態度，怕多做多錯，寧願小做小錯人種既思維根本唔一樣，唔好拎黎比較

呢句真

搶掠店舖？笑話！
人地媒體唔敢報搶掠銀行咋，
btw，完全理解智利前線勇武，唔割

利申，反對一切暴力

我地一齊要爭取雙普選

冇辦法，香港人到今日示威都仲係咁溫柔，一隻狗都冇死過
順便一提，火魔法師係時候要簡化，淨係掉大量易燃液體就夠㗎啦，掉濕班狗，有火自燃

無底線抗爭啦 核爆都唔割呀

緊係關 你試下所有服務都無連電都無銀行無餐廳無超市7仔無 停市停學 咩都無得買
問題係香港人撚會罷工咩搞抗爭都要請al 呀
你唔開門另一堆人就開門發國難財 你罷工其他人就扮勤力上位篤鳩你 屌你老母跟本係亞洲人劣根性

因為佢地仲算民選
而家係香港係警政府+背後有中國第二大經濟體

講勇武 香港人連人地車尾燈都睇唔到

我哋對手太勁，而我哋自己太弱

push

勇猛又係死
俾人捉就玩到你殘 先整死你

唔岩聽都要講，而家我哋打緊中國共產黨，全國幾十個城市一齊香港咁既規模示威就有得打

智利都唔係一個城市推得返全國政府

但係罷工對政府同社會既壓力係最大
同真真正正展露民意
不過香港人份工好重要

我要罷工

香港真係好撚落後，個制度連南美一個普通國家都不如，除咗錢就乜都無，所有政府官全部都貪錢無一個唔貪

Online 驚

直接衝去解決個boss 就得
唔洗理D 卒仔

民選，民選，民選！！
所以 點解要 雙普選！！

先唔提有人手停口停，想罷不能罷。
有能力罷工嘅唔敢罷，怕被針對怕被炒，
講得白啲就係冇一個群體去分擔責任。
就好似遊行咁，冇不反，但一樣多人，
除左為公義，更重要係法不責眾。
所以要搞大型罷工最低限度先要組織工會，
冇工會連結員工，
容易畀資方逐個擊破，秋後算賬。

咁就唔係關罷工事，而係你幻想99%都反抗政府
有咁既人數做乜撚都贏啦

勇武抗爭先係唯一方法

罷工係有用 咪俾香港人借鏡下囉

所以宜家西佬對加泰咪咁仆街囉

True

人地咁快就收工

要民陣吹雞
網民自發唔work

其實香港政府係完全冇諗過解決件事, 淨係想鎮壓直到拉晒所有人

西佬成日有鋪殖民地癮
利申: AOC用過阿滋特克人對西班牙征服者, 佢地好撚煩

正解

關事
人地下個月要搞apec
唔平息都唔得

part time 示威仲想點喎

睇野唔撚好睇得咁簡單 人地最初都係抗議加價4% 再經日積月累嘅民憤先搞得成罷工 你估好似你打幾隻字就完？

癲到叫香港人上大灣區

有得64碌豬咁佢一定做
支那殺哂七百萬人都唔會心痛
你估佢依家唔殺人係因為良知咩

我譴責香港人戴口罩

我覺得香港人厚此薄彼，
專針對優品360太無恥，
小商舖就敢搞，銀行就唔敢搞，

18區都有銀行，都有優品360，偏偏厚此薄彼，

戴口罩告暴動，
爆優品360告暴動，
爆銀行告暴動，偏偏厚此薄彼。

利申，譴責一切暴力，
譴責爆銀行
譴責爆優品360
譴責香港人戴口罩

民選總統

我都有呢個感覺成日好想手足死咁

人地就係南美越黎越好既國家。
香港就比共產黨極速清袋

佢係同溫層太耐 以為真係全部人反政府

我地同緊全世界最專制同無恥嘅政權交手，就算學到足都唔會有相同效果。要打倒中共唔係話咁易，係長期作戰黎，而家我地應該專心打好選舉戰先！

下下比好撚無謂

不如你話埋加泰講獨立講幾百年都未獨到

問題係, 藍絲人口基數雖然大
但係好多都係老人家或者窮撚
否則唔會收錢打人
鍾祖康曾經講過, 呢樣就係點解香港要繼續貧富懸殊嘅經濟結構
因為有利維穩
相反, 黃絲大多都係中產, 唔少有學歷
而且消費水平唔錯, 只係俾樓價搞到
即係, 羅漢多定觀音多嘅邏輯
再者, 睇下藍絲店生意慘淡同埋相反立場例如重慶大廈嘅對比
就已經證明到, 所謂蕭條只係做支那人生意果班啫

有冇來源？

拉丁美洲真係多災多難
智利已經係最安定, 我一個識西班牙文嘅朋友都話係好地方, 想移居
而家搞到咁, 佢應該跌眼鏡

當有 10% 藍都無用啦
人哋係民選政府呀
平息唔到要落台架

我哋呢

林鄭宣佈要抓到無示威者為止

政策先係重點
民選就得既話 佢本身都係民選點解會咁多人示威？

民選政府係睇民意做野

民選嘅可以係差嘅leader
但係係民主制度下
佢做到嘅傷害有限
而且佢做得差嘅話有機制收佢皮

香港人呢世都唔會罷得成工，痴撚線

依家人地講緊對手都係無良心啊